[請勿買行貨] Fujifilm 討論區 (59) 等水貨X-T4

New Firmware for Fujifilm X-T3, X-T30 and XF 16-80mm f/4 Released

Profoto A1X 依家同富士相機相容

執相軟件 Capture One 20 亦相容富士相機

================================================

Fujifilm Studio - 可以試機試鏡
Shop 1013, 10/F, Windsor House, Causeway Bay, Hong Kong

韌體更新

不同lens的 sample 相，可參考：

XF Lens Roadmap

G Mount Lens Roadmap

FUJIFILM維修中心WhatsApp查詢服務
即日起，FUJIFILM維修中心將開設WhatsApp查詢服務。客人可以透過以下連結: 或直接以WhatsApp傳送訊息到 +852 5664 0305作出查詢。
會有專人於辦公時間內解答閣下的疑難，為您服務。
為了確保服務質素，WhatsApp查詢服務暫時只接受文字查詢
有關更多富士相機維修中心的詳細資訊，可以瀏覽以下網址：

XC 35mm f/2

X-T200

GF 45-100mm f/4

【FUJIFILM 行貨優惠】
自己去佢Facebook睇啦

Pure photography — X-Pro3

We are all pieces of a big puzzle but we are not all the same.
X-Pro3 11月尾正式發售 暫時只有黑色
DR Black同 DR Silver 要明年年初先有貨

Sub-monitor

節錄於官方product planner 嘅心路歷程：
The reason we do this is to discover universals, to identify the things that don’t change no matter how much features and technology may advance.
If you want to understand how you normally take pictures, how cameras handle in ways that make you happy, and why cameras excite you in the first place, then simple, classic cameras make excellent subjects for study.
The original idea was to reconsider what information a photographer needs from the camera for worry-free photography.
The X Series is designed so that shooting settings can be viewed simply by glancing at the top of the camera, without turning the camera on.
And yet, one piece of information is still missing: the number of exposures remaining.

佢地嘗試將TX-1嘅film counter放埋落x-pro3，但始終唔夠位
一星期後，有位LCD display嘅developer拎著一塊彩色方型LCD display
A vision appeared to the product planners the moment they saw it. We were fortunate that the GUI designers were there too. By the next day they had it hooked up to the test platform with a film package showing in its 128 × 128 dot display.
That’s right—a film counter was not enough. How excited photographers used to be to know the kind of film they were using! Just the knowledge that you were shooting using high-end reversal film was a thrill, and you hoped the person next to you would notice.
原文：

Film simulation

CLASSIC Neg -- modeled on SUPERIA film
designed for slightly higher contrast in order to add depth to scenes with flat lighting
The key to “SUPERIA-like” color reproduction can be found by examining its greens, blues, and skin-tones. “CLASSIC Neg.” similarly achieves maximum expression when slightly over-exposed. These indeed are the colors of the negative film photographs we took in the days of our innocence, colors that are evocative without being old-fashioned.

原文：

機身物料DURATECT

究竟點解機背唔放display
Was what we were asking of them really so painful? But these were professional photographers, and their opinions indicated that we might have to prepare for a certain level of resistance.
Where was the excitement we felt before smartphones—actually, make that before digital cameras—when photography was more of a specialized pursuit? Why was it that in those days we would feel a thrill without even pressing the shutter button?

AF system

At low light levels, pixels with color filters—the pixels used for imaging—function in their normal role, while the phase-detection pixels, which lack color filters, operate in a different sequence to maximize exposure time to produce a sufficiently strong signal even under low light.

For more info:

Camera Body篇
Google / Youtube搵到大量既相機規格比較
eg. X-T3 vs X-H1
eg. X-T20 X-E3 比較
買相機唔好懶 自己睇多幾個比較網
以下係熱門既問題

1. X-T3 vs X-H1

X-H1
IBIS, grip 位好揸, 有頂mon, mij

X-T3
對焦快 像素高 AF point多 連拍快
輕身細部
續航力比XH1強
拍片聽聲唔洗用vertical battery grip
拍片質素好

X-T3/X-T30新firmware眼部對焦demo

2. X-T3 vs X-T30

X-T30 (樣本機) – 眼部對焦已經好快

基本上 X-T3 有9成功能傳比X-T30
無十字鍵, 側揭mon, Buffer depth少, 拍片性能弱少少

3. X-T20 vs X-E3
X-T20: SLR design，上下雙向揭mon，有 D-pad，有Drive mode dial，T mode 最長 30秒，built-in flash

X-E3: Range Finder design (RF)，fixed LCD screen，輕46g，AF joy stick，ISO可以較125/160，T mode 最長 15 分鐘，bluetooth connection
詳情:

4. X-T2 vs X-T20
X-T2：weather resistant (WR)，設有battery grip（可 boost performance）, made in Japan (mij)，有獨立ISO同metering 轉盤，有dual UHS-II sd card slot，有三向反mon，evf大d 同 refresh rate 快d (in boost mode)，有 custom Auto-focus setting，有F-log 錄影, 有AF point joystick(波棍)

X-T20：有touch mon，只有一個UHS-I sd card slot，輕d，平d

Colour Setting

(殘體慎入)

Shared by jerjer花
FUJI無得係每個 color mode 自定auto awb 偏移，好麻煩
例如用class chrome 想R+2 B-4，但Astia 又想R+1 B-3既話，要入menu 改，唔可以獨立set
解決方法：
係個自訂設定個名到set埋提自己
例如: Kodachrome II +3R -4B
係Q轉 C1-C7嘅時候會睇到自訂設定個名
轉完順手出去轉埋WB Shift

想係xpro2/xt2 都用到Fuji新增嘅Classic negative film simulation
有網站提供咗個setting
HERE IS HOW TO ACHIEVE THIS LOOK
1. Go in Image Quality (I.Q.) menu.
2. Select 400% dynamic range.
3. Select Classic Chrome film simulation;
4. Grain Effect at strong, just for the heck of it (to keep the “pure photography experience”;
5. White balance: Auto, R: -2 B: +4
6. Highlight tone to 0;
7. Shadows tone to +0 (or -1 for the EXACT look, but I find it boring, so spice it up with +2)
8. Color to -1
9. Sharpness to -4
10. Noise Reduction to -4
11. Lens modulation optimizer OFF

個網站有 sample shots

鏡頭篇
1. 定焦有f1.4同f2版本點揀好

比較左對焦速度, bokeh, 對焦聲嘈唔嘈, 相片質素
絕對值得睇

2. 35F2定係35F1.4定好啲？
前者有WR、畫質同對焦好啲，後者對焦比較慢＋嘈同畫質差前者少少但有1.4。兩者收光圈之後35.4比得上35F2，視乎自己對散景嘅追求大唔大
外國評測:

3. XF 14mm, 16mm, 18mm 邊支好

XF 14 vs 16 vs 18

前面可以跳
直接睇sharpness, bokeh
最後都有conclusion
用電腦睇排版會好d

4. 有咩鏡抵玩？
長鏡可以考慮50-230，畫質唔特別，勝在＄10xx有支。廣角可以考慮samyang 12mm 但係得手動，1手大約2千幾右

5. fuji餅鏡邊支好？
其實都係得18同27，質素唔差得好遠，視乎要咩焦距同埋對焦距離就18近好多，岩影食物

6. 廣角鏡邊支好？
要方便嘅就10-24; 要大光圈同畫質就16.4; 要輕便、快、靜16/2.8; 要平就 Samyang 12mm f/2

7. 富士有三支焦距相近嘅standard zoom lens，有乜分別?
XC 16-50mm f/3.5-5.6
XF 18-55mm f/2.8-4
XF 16-55mm f/2.8
XF 16-80mm f/4
XC 15-45mm f/3.5-5.6
依3支鏡入面 16-50同18-55都係kit鏡
但16-50主要係A系列既kit 不過百記好似有t20 kit
18-55係主力既kit lens 基本上用得X-trans sensor都係用佢
16-55依支係恆定光圈 f/2.8 依支成像係最靚 一定要另外配 同時都唔平
16-80新出恆定光圈 f/4 6級防手震 有連XT3 kit賣
15-45都係輕便細枝 angle亦都較wide

8. 初中階 Telezoom 特色比併
xc50230：好平，日光鏡，一入夜或最長焦暗暗地都好難中 focus
xc50230 II：平，有大約 3.5 stop 嘅防震，比上一代多半級防震，有新應該買新，369g
輕便適合旅行除身，日光鏡，夜晚表現唔係幾得，zoom 到 230 端畫質有啲軟

xf55200：光圈大 d 有 f/3.5-4.8，有光圈環，4.5 stop 嘅防震，580g，對焦快 d，相對適
合中距離影中小型動物。城市打雀都勉強得

9. ultra wide zoom 特色比併
xf 10-24 f/4：平一半，24 端畫質偏軟，同 10-20 mm sharpness 比有明顯差距，旅行
鏡，夠方便輕身。有 OIS
xf 8-16 f/2.8：red label 鏡，質素有保證。有 WR

Fuji lens review:

富士定焦分析

zoom lens review
個 youtuber 有個website 幫你分析買邊支lens 適合你要求

上面個兩位youtuber都有做唔少Fuji lens 嘅review
=================================================
唔係最 update，但入面都分析得幾好。(Provided by 黨指揮娼)

富士 Fujifilm X 相機終極購買指南：鏡頭篇（上）

富士 Fujifilm X 相機終極購買指南：鏡頭篇（中）

富士 Fujifilm X 相機終極購買指南：鏡頭篇（下）

最後補充一點:
新手唔係一個藉口
發問前睇清楚本manual
同埋追下之前的post 有無其它人問過類似的問題

亦唔好隨便掉低條二或三選一的選擇題
而自已又唔講低自已想影邊種類型或者其它concern
就叫人幫你揀

以下係衣冠禽獸巴打用最簡單既文字去講下用過既鏡比新手參考下， 個人感覺， 你地未必認同，歡迎討論

16.4 - 必入， 廣角大光圈， 影人close up影景樣樣掂，夠sharp夠contrast， 散景靚。但影星空全開光圈時，影像邊位會出現輕微 comatic aberration。收到2.8以上ok

35.4 - 標頭， 對焦比35.2嘈同慢， 但過渡比35.2好，收到f4 sharp過35.2同光圈， magical有味道, 影人黎講冇56.2咁正， 但勝在焦距易用

35/2 - 冇35.4咁magical, 但表現非常好， 對焦快又靜， 玩snap好過35.4

23.4 - 好sharp, 但感覺偏clinical, close up表現好，散景唔係好creamy, 影人普通, 但影景同做隨身鏡一流

23/2 - 對焦1米以外夠sharp, 1米內垃圾， 呢個價唔值， 等多一年

18 - 用法同16.4差唔多， close up好靚，有少少magical, 可惜邊位表現差， 影景麻麻， 18-55既18仲sharp過佢, 而家對焦同35.4差唔多慢

27 - 一分錢一分貨， 最近對焦距離遠， 做日常鏡冇左close up差啲啲，對焦慢

56.2 - 影人必入， 散景靚過渡好， 有少少pop out效果， 玩定焦配16.4一廣一遠無敵， 可惜最近對焦距離偏遠， 用途比較局限

60 - 半桶水macro鏡， 冇1:1放大率， 但散景出奇地唔錯， 而家好sharp, 可以當輕便版56.2， 有埋macro某程度上方便過56.2， 但對焦非常非常慢， 用埋xt2都冇計傾

55-200 - cp值非常高， 夠sharp， ois表現好， 輕便長焦， 影景一流。 唔想孭50-140可以揀佢， 但新手要諗清楚， 長焦九成放防潮箱， 除非你真係知佢咩用途

50-140 - 定焦級表現， 唯一缺點係散景偏硬， 影人要注意背景距離， 唔係散景會好busy好礙眼

10-24 - 非常之sharp， 有定焦八成功力， 影景必入，但入夜後最好落腳架

18-55 - 新手神鏡， kit鏡黎講佢最掂， 玩定焦既未必睇得佢上眼， 但留黎去旅行都唔錯。廣角邊位sharp過16-55少少（我試果支係， sample variation掛）

16-55 - 定焦級表現， 可惜廣角邊位差少少， tele位好sharp, 冇ois差咁啲， 對焦又快又靜。雖然好粗壯，但上xt2其實都balance

18-135 - 用過最高質素既天涯鏡， ois表現好好， 補償到佢光圈細既問題
咁既價位有埋wr算唔錯， 但用開fuji定焦好難接受佢成像， 紫邊強勁
有用家反映，光圈要收到F.8先較sharp

R: Lens with a dedicated aperture ring
LM: Linear motor for autofocus and manual focus
OIS: Optical image stabilization
EBC: Electron beam coating--designed to increase light transmittance and counteract flare and ghosting
WR: Weather Resistant
ALG: All-Group--moving all of the optical elements within the lens
ED: Extra-low Dispersion (for lens quality)
ASP/AS: contain at least one Aspherical lens element
For more details:

by 月巴良月

我都玩過唔少鏡, 而我係非常推介1855嘅
富士幾支差唔多焦距的變焦, 講質素一定係1655最好, 但重到飛起
反而1855輕得來質素高, 價錢又抵, 計CP值真係超高

相信多人唔推介唔係因為呢支鏡唔好, 係大家要求唔同
可能為質素/大光圈而轉玩定焦, 16+35+56 呢種組合已經唔會再需要1855
可能為不同焦段, 如果用10-24, 咁加支定焦的用處就大過加支1855好多
可能為質素光圈而放棄輕便, 就會揀1655

好多巴打會追求最高質素, 就好似56.2 vs 50/2咁, 好多人推56.2而覺得50/2雞肋
但總有人會因為50/2的其他好處而揀佢
1855都一樣, 如果你係想平衡各方面包括質素/方便性/輕便/價錢, 呢支絕對唔差, 但如果你追求更高質而願意放棄其他元素, 咁呢支咪唔會推介
講到尾咪又係睇你需求

35.4 vs 50/2 vs 56.2
先講50/2 vs 56.2
56影人真係無敵, 散景無得輸, 同光圈快門ISO, 56影出來比起50會光少少白少少
50就sharp啲, 輕便啲, 對焦快, 但散景果啲一定無56咁好始終得F2
如果你主力影人又夠Budget又唔介意重少少, 一定揀56.2

35.4 vs 56.2
影人黎講兩支都勁, 56質素會再高一啲, 光圈大多半級, 不過35輕身, 可以用埋黎街拍, 上youtube可以搵到好多人比較呢兩支影出來的人像
如果連人帶景35.4會啱啲, 當然其實如果咁計可能更廣會更好, 呢兩支黎講主要係睇你想要邊個焦段

所以總括就係
35.4 = 輕便+人像靚+街拍好
50/2 = 輕便+WR+街拍好+Sharp+對焦快
56.2 = 人像最靚 + 散景最靚

點解放50入56
最初買50/2就係嫌56太貴, 其實入左50/2我係非常滿意嘅, 影人都好唔錯, 又夠輕, 果陣去旅行用10-24加50/2, 係正嘅
只係之後見個朋友支56影出來真係好靚所以先忍唔住入埋, 一比較之下就高下立見
但如果你問我性價比, 兩支其實都對得住個價錢

支50/2我都準備會放, 原因係佢的好處對我無咩用
街拍輕便我有35.4, 影人我有56.2
我又唔係影小朋友或者其他需要對焦快嘅野
我XT20機身都無WR, 鏡有WR都無用

放左50之後後悔
以前用50/2超滿意，聽個frd建議試玩56.2真係覺得靚啲，但越用就越覺得其實如果唔係兩張相拍埋一齊睇根本唔覺得50/2差，就算拍埋都覺得50/2好靚只係唔及56
但呢個分別越諗越覺得唔值得用多一倍錢同埋一倍重量去換，仲要對焦慢咁多 (雖然呢個唔係main concern)

放56入返50
當時我有50/2，入左56.2做左啲比較
之後比較完放左50/2，依家過左一排又後悔，準備入返50/2

我當時第一次入50/2的時候正正就係見外國review大部分人都係讚支50/2又抵又sharp又輕，不過無可否認56.2的效果係唔同啲，而且好多人好追求1.2大光圈
所以跟上面巴打咁講，其實好個人，你有咩需要咪用邊支鏡，無話邊支一定好啲

揀50的原因
大光圈要放棄啲野，可以係重量、大小、價錢、對焦速度
例如56.2 vs 50/2就好明顯，後者又輕又細又平又快又Sharp
所以結果都係睇你自己需唔需要個大光圈，需要的話當然有大買大

by 染谷巧
DR (Dynamic range)
對Raw係有影響，個情況同JPG一樣
開頭我都好似你咁諗，因為我都主影Raw，影Raw係咩DR無所謂，但我係Capture one係面，見到就算係Raw個資料，DR200/400佢都有表示出黎，咁我就諗係唔係有影響，做過測試次後，的確係有影響

做個DR測試比你睇睇，純綷係房影，Crop高光同暗位睇效果(大相就唔up了，純綷係房的書枱)，不喜勿屌
X-T3, 35.4, M mode ISO1000 1/15s f2.8, 落腳，沒有任何後期調教
因為要試DR分別，所以set個高ISO，確定唔會因為DR影響到個曝光值

高光位 DR100

高光位 DR400

暗位 DR100

暗位 DR400

睇到個效果，高光同暗位，DR400 個Dynamic Range都會多d，資訊係多d，高光無咁易爆，暗位無咁死
PS: 暗位效果未必咁明顯，但有分別，純綷係測試個環境表達唔到，如果夜間/偏黑 既環境，係會再大的分別

問：即係落腳影夜景我係咪應該要set返個ISO上800食盡個DR 400推返啲暗位出嚟?

答：可以咁理解，想要深位無咁死的話
但前提係唔介意ISO800(640)所帶來的noise
但係我既做法通常都係日頭多用DR400/200留細節, 夜間反而用番DR100
因為如果係會後製的話，暗位推光出番細節，係會易過高光位要出番細節

富士計算exposure value (EV) 嘅方法
In calculating EV, we define 0 EV as the exposure achieved in 1 second (1″) at ISO 100 with an aperture of F1.
−1 EV = ISO 200, F1, 1″
−2 EV = ISO 400, F1, 1″
−3 EV = ISO 800, F1, 1″

The above is the specification for the X-T3, and is already a perfectly adequate level of performance, allowing snapshots to be taken at night without difficulty. Nevertheless, let’s try continuing the sequence:
−4 EV = ISO 1600, F1, 1″
−5 EV = ISO 3200, F1, 1″
So, −6 EV = ISO 6400, F1, 1″

For an X Mount system lens that supports an aperture of F1, you’d need an XF50mmF1, so for practical purposes settings of ISO 1600, F1.4, and 2″ would be needed for −6 EV.

上個post眾巴打upload嘅 50230 同 55200 嘅 sample shots

50-230

by 最忌有自信

by 我只是個孩子

by 垃圾多失廢青

By Vázquez

By 亂世佳人

By 斷垣望歸燕

55-200

By Dai

By 斷垣望歸燕

By 白金鐘先

By 中伏鳥
恕未能盡錄

by 余光中飛舞巴打分享既買機check機注意事項

BODY篇
驗屍級：開包裝前睇封條有冇開過，入電前check機身（包括sensor）有冇花痕，睇粒電金屬位有冇刮痕，開機後試晒所有掣同touch screen有冇反應，影相拍片基本功能，閃光燈，影一黑一白相睇evf/lcd mon有冇光點死點，光圈收到F22影白紙睇sensor有冇塵（如果冇白紙就set兩三秒快門影白燈/光管，一邊搖下部機），再嚴謹啲可以對埋evf/lcd mon嘅色tone一唔一致

做齊以上動作九成sales會黑你面

鏡頭篇
鏡頭包裝冇封條，但如果你開之前未有人開過嘅話，裝鏡頭個膠袋會係好少摺痕，相反如果有開過再包返好，通常個袋會皺晒，當然呢一點唔代表枝鏡有問題，可能只係有人開過嚟睇而唔合眼緣
同樣要check鏡身有冇花痕，有花唔影響成像但影響二手價，有時啲油漆油得唔好都會有啲痕，35.4個遮光罩通常油得差，唔好太介懷
轉下啲變焦環對焦環光圈環暢唔暢順（我買16-55時就試過擰到去55位唔暢順），另外，唔同model嘅鏡啲轉環阻力唔一樣，例如35/2光圈環比較緊同埋分段清晰，但56.2就會相對鬆，唔代表後者有問題，完美主義者會睇埋光圈環數字個刻度對唔對得準，但都係嗰句唔好太介懷
最重要係check鏡片，開電筒照入去，睇下鏡片有冇花有冇霉（之前見過一枝係入面嘅鏡片有撻漬），睇埋有冇塵，冇就最好，但有塵其實都冇乜問題，心理影響大過實際影響
反光咁睇一睇前玉同後玉鍍膜有冇問題，有花好容易睇得出，新鏡既鍍膜應該係完整冇花嘅某一兩種顏色嘅反光，再睇有冇漬有冇刮痕有冇指紋，有嘅話建議直接睇下一枝，無謂自己抹（老手可以無視呢句），如果得返一枝而你又急切要買就叫個sales抹下佢，抹得走而鏡片冇花就冇問題
做齊以上步驟可以插落部機度，轉下對焦環（MF）同光圈環有冇反應，試下對焦暢唔暢順，開關防震各影一張相睇下個防震work唔work

都講咗咁多唔爭在講埋驗屍級：如果懷疑鏡片入面嘅塵大到會影響成像，光圈收到F22影白紙睇下有冇影響，但其實買新鏡見到非常大粒嘅塵一般人都會直接pass，所以未必需要做呢個test
影張相睇下會唔會某一邊或者某一角明顯異常鬆矇，呢一點同光圈大小無關，收細光圈之後情況一樣嘅話就可能係光軸偏移問題（有興趣自己google光軸偏移睇相，但呢個情況極少出現喺新鏡，二手鏡就要留意）
收到最細光圈睇下光圈葉有冇油，同樣新鏡都少見會有
如果係用單反機，買單反鏡要留意走焦問題，無反因為結構唔同所以一般冇問題，有嘅話都係個別型號問題（例如Canon枝RF小白），富士鏡暫時冇呢個問題但如果以後有新model都要留意
再嚴謹啲影張散景有燈嘅相，睇下個波點有冇問題，個波點反映鏡片狀態，例如鏡片裂咗嘅話個波點都會有裂痕，鏡片有明顯嘅塵個波點一樣有塵，一言難盡，總之理想狀態係個波點係實心嘅一個圓（或者橢圓，冇關係），新鏡一般冇問題

sorry for 1999，最後一句，買新鏡其實都唔使驗屍咁驗，我而家通常都係望一望鏡片冇問題就畀錢

sorry
我見好耐都無人開post
所以我自己開左佢算

LM thx 巴打我都有諗過幫手開，不過都唔敢拎呢個黎做處女 post

BTW, 今個 post 係（60）

[請勿買行貨] Fujifilm 討論區 (60) 等水貨X-T4

開翻岩佢先

Wow, love the next to last and the antepenultimate photos. The views are breathtakingly beautiful. I wanna take a leisurely stroll there with my girlfriend.